\begin{enumerate}
	% a)
	\item \begin{displaymath}
	\begin{split}
		R\bigcup S & = \{ (a, b), (b, c), (d, e)\} \bigcup \{ (b, c), (e, a), (b, d)\}\\
		& = \{ (a, b), (b, c), (d, e), (e, a), (b, d)\}
	\end{split}
	\end{displaymath}
	% b)
	\item \begin{displaymath}
		R-U = \{(a, b), (d, e)\}
	\end{displaymath}
	% c)
	\item \begin{displaymath}
	\begin{split}
		R\times U = \{ &(a, b, b, c), (a, b, e, a), (a, b, b, d),\\
		& (b, c, b, c), (b, c, e, a), (b, c, b, d),\\
		& (d, e, b, c), (d, e, e, a), (d, e, b, d)\}
	\end{split}
	\end{displaymath}
	% d)
	\item \begin{displaymath}
	\begin{split}
		\sigma_{A=C} (R\times U) & = \{(\alpha , \beta , \gamma, \delta) | \forall \alpha , \delta \implies \alpha = \delta \}\\
		& = \{ (a, b, e, a), (d, e, b, d)\}
	\end{split}
	\end{displaymath}
	% e)	
	\item Dado que no estoy completamente seguro de que la respuesta sea la correcta, añadiré las dos respuestas que creo que son válidas:
	% e) Respuesta 1
	\begin{equation}
	\begin{split}
		S\div T & = \{ \beta  |  \forall \beta , c_1 \in S \land c_2 \in T \implies c_1 = c_2 \}\\
		& = \{(b)\}
	\end{split}
	\end{equation}
	% e) Respuesta 2
	\begin{equation}
	\begin{split}
		S\div T & = \{ (\beta , \delta ) |  \forall \delta , c_1 \in S \land c_2 \in T \implies \delta = c_1 \land \delta = c_2 \}\\
		& = \{(b, c), (b, d)\}
	\end{split}
	\end{equation}
\end{enumerate}